# Реестр

По умолчанию список записей объектов отображается в виде реестра.

<img width="100%" src="../030_pics/DisplayAsRegistry.png">

При нажатии кнопки «Добавить» создается новый экземпляр записи объекта.

Перечень и порядок колонок настраивается в режиме администрирования бизнес-объектов.

<img width="100%" src="../030_pics/listFields.png">

<img width="100%" src="../030_pics/SpeakerSetup.png">

В виде отображения “Реестр” доступны кнопки "Создать копию записи", “Архивировать”, “Удалить” которые отображаются при наведении мышью по записи справа, по нажатию можно создать копию записи, архивировать, либо удалить запись.

<img width="100%" src="../030_pics/logoDeleteArchiv.png">

Также, имеются кнопки "Массовое изменения","Архивировать", “Удалить” и “Экспорт”, которые отображаются при выделении нескольких записей рядом с кнопкой “Добавить”. По нажатию на кнопки, можно осуществить нужную операцию по всем выделенным записям.

<img width="100%" src="../030_pics/ArchiveDeleteAndExportSelectedRecords.png">

Архивированные и удаленные записи можно посмотреть в соответствующих страницах. Эти записи не будут учитываться в аналитике.

<img width="100%" src="../030_pics/DeletedRecordsPage.png">

**Примечание:** также в системе существует страница с тестовыми записями объектов, используется при создании бизнес-процессов, которые описаны во главе [бизнес-процессы](../../030_businessProcess_script/businessProcess.md).

Массовые изменения удобны, когда необходимо в выбранных записях изменить значения поля. Для этого необходимо выбрать два или более записей.

<img width="100%" src="../030_pics/selectingEntries.png">

Нажмите на лого "Массовые изменения":

<img width="100%" src="../030_pics/massiveSelectedEntries.png">

В открывшемся окне, доступна возможность изменить сразу нескольких полей. Выберите поля, в котором нужно изменить значение:

<img width="100%" src="../030_pics/listFieldForEdit.png">

Примечание. Значения системных полей изменять нельзя.

В этом примере установим значение в поле "Выберите таблетку" и "Вы уверены". При выборе автоматически поля появиться в окне:

<img width="100%" src="../030_pics/choseField.png">

После выбора нажмите кнопку "Сохранить":

<img width="100%" src="../030_pics/readyFieldforedit.png">

Необходимо подождать, пока изменения обрабатываются. В правом нижнем углу появиться уведомление о требуемой времени и сколько записей обработано: 

<img width="100%" src="../030_pics/newValueFields.png">

Как показано в рисунке выше данные изменились.

При отображении записей в реестре, доступны кнопки Импорт из .xlsx и Выгрузить в .xlsx в нижнем правом углу страницы, которые отображаются при нажатии на “⁝”.

<img width="100%" src="../030_pics/ButtonsImport.png">

При нажатии на кнопку "Выгрузить в .xlsx", загрузится excel файл в папку “Downloads” на вашем компьютере.

При нажатии на кнопку Импорт из .xlsx, откроется окно для загрузки файла для импорта. Импортирование данные описаны в [Импорт](../080_import.md).
